# README #

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

https://github.com/luxTutamen/translator

Программа компілюється компілятором Clang на ОС Linux (точно)
Программа читає файл Translator/lexer/programm.txt і виводить на екран список зустрічених лексем

Лабораторна робота №1 з дисципліни "Проектування трансляторів", 
варіант 
протокол - todo
Варіант 9 
1.  <signal-program> --> <program> 
2.  <program> --> PROGRAM <procedure-identifier> ; <block>.  
3. <block> --> <declarations> BEGIN <statements-list> END 
4. <statements-list> --> <empty> 
5. <declarations> --> <math-function-declarations> 
6. <math-function-declarations> --> DEFFUNC <function-list> | <empty> 
7. <function-list> --> <function> <function-list> | <empty> 
8. <function> --> <function-identifier> = <constant><function-characteristic> ; 
9. <function-characteristic> --> \ <unsigned-integer> , <unsigned-integer> 
10. <constant> --> <unsigned-integer> 
11. <procedure-identifier> --> <identifier> 
12. <function-identifier> --> <identifier> 
13. <identifier> --> <letter><string> 
14. <string> --> <letter><string> | <digit><string> | <empty> 
15. <unsigned-integer> --> <digit><digits-string> 
16. <digits-string> --> <digit><digits-string> | <empty> 
17. <digit> --> 0 | 1 | 2 | 3 | 4 | 5 | 6 | 7 | 8 | 